<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 09:48:17 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>#Бюджет2026</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14234</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:41:50 +0000</pubDate>
  <description>Прожитковый минимум на одного человека установлен в размере 3209 гривен в месяц с 1 января 2026 года. Это значение указано в проекте бюджета на 2026 год. Информация опубликована в посте канала по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>#Бюджет2026</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14233</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:38:25 +0000</pubDate>
  <description>В проекте бюджета 2026 предусмотрено увеличение расходов на обеспечение деятельности Президента и Офиса Президента на 95,6 млн грн до 878 млн грн. Это представляет рост на 12,2% по сравнению с предыдущим периодом. Данные опубликованы в посте канала.</description>
</item>
<item>
  <title>#Бюджет2026</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14232</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:31:24 +0000</pubDate>
  <description>В проекте бюджета заложено 1,9 млрд грн для реализации Соглашения между Украиной и США о создании Американо‑Украинского инвестиционного фонда восстановления. Средства предназначены для реализации положений соглашения о фонде. Информация опубликована в посте канала.</description>
</item>
<item>
  <title>#Бюджет2026</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14231</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:29:40 +0000</pubDate>
  <description>В проекте бюджета указана средняя заработная плата в размере 30 032 грн. Это на 4 146 грн больше, чем в 2025 году. Соответствующие данные опубликованы в сообщении канала.</description>
</item>
<item>
  <title>Затримки переговорів щодо СП ОПК та підтвердження від Rheinmetall</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1587</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:28:32 +0000</pubDate>
  <description>Автор стверджує, що переговори про створення спільних підприємств оборонно-промислового комплексу із західними партнерами затримуються від півроку до півтора року. За його словами, спочатку влада вимагала передати Україні контрольний пакет — 51% акцій, через що партнери відмовлялися та припиняли переговорний процес. Згодом, як він пише, влада погоджувалась на розподіл часток на користь інвесторів, і переговори відновлювалися. Він також зазначає, що його інформацію підтвердив голова правління Rheinmetall.</description>
</item>
<item>
  <title>Прогноз відсутності санкцій США проти РФ до жовтня; організаційне повідомлення</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1586</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:28:32 +0000</pubDate>
  <description>Автор повідомляє, що сьогодні чат буде відкритий лише три години через велику кількість справ. Він пише, що працює дистанційно та доглядає за онуком. Автор радить не довіряти заявам Дональда Трампа і стверджує, що до жовтня від США санкцій проти РФ не буде, хоча загалом вони, за його словами, очікуються в майбутньому. Він також зазначає, що на Трампа чинять тиск і наводить заяви спікера Конгресу Джонсона та лідера більшості у Сенаті Туна про необхідність санкцій.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Пару недель назад мы перевалили через экватор - что уже хорошо - но после этого с...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12902</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:41:42 +0000</pubDate>
  <description>В публикации автор пишет, что пару недель назад они "перевалили через экватор". В заголовке сообщение обрывается и полное содержание не включено в переданные данные. Публикация размещена в канале babchenko77 и доступна по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Доброе утро</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12900</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:38:48 +0000</pubDate>
  <description>Короткий пост содержит фразу "Доброе утро". Текст публикации в переданных данных совпадает с заголовком и состоит из приветствия. Публикация размещена в канале babchenko77.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Какой, нахрен, Боттичелли. Какой Да Винчи. Какой Микеланджело...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12899</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 23:43:51 +0000</pubDate>
  <description>В посте перечислены Боттичелли, Да Винчи и Микеланджело с восклицательной интонацией. Далее приводятся фразы "Новое время, новый ад. Новое чистилище. Новые ангелы." В конце сообщения указано "Стабпункт 3 ОШБр". Публикация размещена в канале babchenko77.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Осталось собрать 24 000 гривен на мягкие бескаркасные носилки для эвакуации ране...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12898</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:45:11 +0000</pubDate>
  <description>В заголовке указано, что осталось собрать 24 000 гривен на мягкие бескаркасные носилки для эвакуации. Полный текст сообщения в переданных данных отсутствует и заголовок обрывается. Публикация размещена в канале babchenko77 и доступна по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>Україна планує знайти на оборону щонайменше $120 млрд у 2026 році</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3945</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:45:10 +0000</pubDate>
  <description>Голова бюджетного комітету ВР повідомила, що у 2026 році Україна має намір зібрати на оборону щонайменше $120 млрд (понад 5 трлн грн). У 2025 році видатки на оборону після переглядів склали 2,6 трлн грн. Військова допомога партнерів за перші 9 місяців 2025 перевищила $53 млрд. У сумі це наближає загальний бюджет України на військові потреби 2025 року до близько $100 млрд, тоді як видатки Кремля на оборону оцінюють у $145 млрд у 2025 році.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
