<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 08:39:35 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>💰 Уряд схвалив Проект держбюджету на 2026 рік.</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14223</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:34:29 +0000</pubDate>
<description>Кабінет Міністрів затвердив проєкт державного бюджету на 2026 рік. Документ сьогодні подадуть до Верховної Ради України. Рішення ухвалене на засіданні уряду.</description>
</item>
<item>
<title>🔁🖼 🇺🇸🥳Дональд Трамп повідомив про угоду з Китаєм щодо роботи TikTok в США. Країн...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14222</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:27:29 +0000</pubDate>
<description>Дональд Трамп повідомив про угоду з Китаєм щодо роботи TikTok у США. За його словами, рішення мають затвердити у пʼятницю. У дописі в соцмережі Truth Social Трамп написав, що переговори пройшли «дуже добре» і було досягнуто угоди щодо певної компанії. Повідомлення було переслано від Forbes Ukraine.</description>
</item>
<item>
<title>Путин призвал снизить инфляцию и не допустить падения ВВП</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25361</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:30:42 +0000</pubDate>
<description>В публикации отмечается, что текущий рост ВВП составляет 0.4%. Упоминается заявление президента о необходимости снизить инфляцию и не допустить отрицательного роста экономики. Автор указывает, что крупные военные расходы и введённые санкции затрудняют достижение этих целей.</description>
</item>
<item>
<title>0.4% роста ВВП и обсуждение влияния военных расходов на экономику</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25360</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:03:43 +0000</pubDate>
<description>В тексте приводится значение роста ВВП на уровне 0.4%. Сообщается, что президент говорил о необходимости снизить инфляцию и избежать перехода экономики в минус. Утверждается, что значительные военные расходы и санкции создают препятствия для выполнения этих задач.</description>
</item>
<item>
<title>Американська делегація відвідала перші потенційні родовища за угодою про надра</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25357</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:40:40 +0000</pubDate>
<description>Американська делегація відвідала перші потенційні родовища в межах роботи Інвестиційного фонду відбудови між Україною і США. Візит відбувся у Бирзулівському ГЗК та на Лікарівському родовищі в Кіровоградській області. На цих локаціях видобувають титанові руди, планують видобуток цирконієвих руд і зазначено наявність потенційних покладів гафнію. Міністр економіки Соболев назвав ці локації потенційними стартовими проєктами для фонду.</description>
</item>
<item>
  <title>Ну і не можу стриматися щоби не показати "фак" тим дегенератам, які ще з часів "заве...</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1587</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:28:32 +0000</pubDate>
  <description>Автор повідомляє про переговори щодо створення спільних підприємств оборонно-промислового комплексу із західними партнерами. Він стверджує, що оформлення контрактів затягується від півроку до півтора року через вимоги влади передати Україні контрольний пакет у 51%. За його словами, партнери не погоджувалися на такі умови і відкладали переговори, а згодом влада погоджувалася на розподіл часток на користь інвесторів. Автор додає, що його інформацію нібито підтвердив голова правління Rheinmetall.</description>
</item>
<item>
  <title>ОРГАНІЗАЦІЙНЕ ТА НЕ ТІЛЬКИ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1586</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:28:32 +0000</pubDate>
  <description>Автор повідомляє, що сьогодні повноцінних дописів не буде і чат буде відкритий лише три години через велику кількість справ. Він зазначає, що працює дистанційно і сьогодні доглядає онука. Автор попереджає не довіряти заявам Дональда Трампа і стверджує, що санкцій США проти рф до жовтня не буде. Він посилається на заяви спікера Конгресу Джонсона та лідера більшості у Сенаті Туна про необхідність санкцій.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Пару недель назад мы перевалили через экватор</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12902</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:41:42 +0000</pubDate>
  <description>В заголовке сообщается: «Пару недель назад мы перевалили через экватор». Текст сообщения в исходных данных отсутствует — заголовок обрывается многоточием. Полный текст поста доступен по ссылке в поле &lt;link&gt;.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Доброе утро</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12900</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:38:48 +0000</pubDate>
  <description>Пост содержит краткое приветствие «Доброе утро». Текст сообщения совпадает с заголовком. Сообщение опубликовано в канале babchenko77; полный пост доступен по ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Какой, нахрен, Боттичелли. Какой Да Винчи. Какой Микеланджело...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12899</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 23:43:51 +0000</pubDate>
  <description>В тексте упоминаются имена Боттичелли, Да Винчи и Микеланджело с эмоциональным восклицанием («Какой, нахрен...»). Сообщение продолжает: «Новое время, новый ад. Новое чистилище. Новые ангелы.» В конце поста указано «Стабпункт 3 ОШБр.»; полный текст доступен по ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Осталось собрать 24 000 гривен на мягкие бескаркасные носилки</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12898</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:45:11 +0000</pubDate>
  <description>В заголовке указано, что осталось собрать 24 000 гривен на мягкие бескаркасные носилки для эвакуации; заголовок обрывается многоточием. Текст сообщения в исходных данных отсутствует. Дополнительные подробности и полный пост доступны по ссылке.</description>
</item>
<item>
  <title>Україна планує у 2026 році зрівняти військовий бюджет з Кремлем</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3945</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:45:10 +0000</pubDate>
  <description>У 2026 році Україна має намір за допомогою партнерів наблизити або зрівняти свій військовий бюджет з обсягом витрат Кремля. Мета — забезпечити на оборону щонайменше 120 млрд дол. США (понад 5 трлн грн). У 2025 році видатки на оборону після переглядів склали 2,6 трлн грн, а військова підтримка партнерів за 9 місяців 2025 перевищила 53 млрд дол., що в сумі наблизило загальні витрати до близько 100 млрд дол. У 2025 році витрати Кремля оцінювали в близько 145 млрд дол., і Київ планує сподіватися на допомогу партнерів для збільшення власних видатків.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
