<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 09:55:25 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>🍓 Коротше, декріміналізувати порно ми досі не змогли….тож відновили трансляцію з...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14162</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:19:56 +0000</pubDate>
<description>Декриміналізувати порнографію досі не вдалося, тому в каналі повідомили про відновлення трансляції засідань Верховної Ради. Трансляцію відновили як джерело теле-контенту для глядачів. Автор зазначив, що це дає людям альтернативу до марафону.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 🎰 Я дуже коротко напишу про ТСК по гральному бізнесу (завтра зранку вийде віде...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14161</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:39:17 +0000</pubDate>
<description>Повідомляють про підсумки роботи тимчасової слідчої комісії (ТСК) з питань грального бізнесу. Виявлено кілька схем ухилення від сплати податків у легальних операторів: повернення ставок як депозитів, «креативне» трактування розрахунку податку на прибуток та невідображення повного обсягу операцій. Матеріали передано до БЕБ та податкової служби. Також зазначено відсутність системи онлайн-моніторингу, яка має запрацювати повноцінно приблизно через рік, і наявність нелегального ринку.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 ‼️Залишилося зібрати- 6️⃣5️⃣4️⃣0️⃣0️⃣ грн на три антидронові РЕБи</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2972</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:49:02 +0000</pubDate>
  <description>Оголошення повідомляє, що залишилося зібрати 65 400 грн на придбання трьох антидронових РЕБів. Вказана сума і призначення — три пристрої радіоелектронної боротьби для протидії дронам. Повідомлення опубліковано в каналі zvizdecmanhustu. Джерело: https://t.me/zvizdecmanhustu/2972.</description>
</item>
<item>
<title>30% россиян сообщили о смерти родственника, друга или знакомого на войне</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25228</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:36:56 +0000</pubDate>
<description>По данным опроса, у 30% опрошенных россиян в результате войны погиб родственник, друг или знакомый. Сообщение опубликовано в канале ShrikeNews. В исходном тексте не приведены методология или сроки проведения опроса.</description>
</item>
<item>
<title>27% россиян в августе 2025 хотели продолжать войну; 68% — за переговоры</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25227</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:56:33 +0000</pubDate>
<description>В августе 2025 зафиксирован минимальный показатель — 27% россиян, желающих продолжать войну. На пике доля сторонников продолжения доходила до 48%. Сейчас 68% опрошенных считают, что пора переходить к переговорам. В релизе ShrikeNews не указаны подробности опроса и методология.</description>
</item>
<item>
  <title>ТРИ НОВИНИ ПІД ЗАХІД СОНЦЯ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1573</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:18:38 +0000</pubDate>
  <description>Під час зустрічі лідера КНР Сі з прем'єр-міністром Португалії Монтенегру повідомлялося, що Сі закликав будувати особливі відносини між ЄС та Китаєм. Згадується, що Монтенегру привіз Сі пропозиції Європи щодо мирного врегулювання "української кризи", зокрема від Мерца. Також повідомляється, що Сі передав привіт президентові Португалії, який нещодавно заявляв про позицію Трампа стосовно України.</description>
</item>
<item>
  <title>Як буде виплутуватись з глобального цугцвангу Президент США - невідомо. Чи прийме ...</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1572</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:36:16 +0000</pubDate>
  <description>Зазначається, що наразі невідомо, чи прийме президент США позицію Європи щодо тиску на РФ і як будуть проходити подальші домовленості. Автор очікує результати переговорів О'Саллівана з Бессентом, Лутніком та Рубіо; за їхніми підсумками обіцяють надати інформацію. Повідомляється також, що про Китай буде окремий вечірній допис, а додаткові європейські новини очікуються до 14:00.</description>
</item>
<item>
  <title>МАНЕВРЕНІ БОЇ ДИПЛОМАТИЧНОГО ФРОНТУ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1571</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:36:15 +0000</pubDate>
  <description>Після заяви президента США про візит європейських лідерів до Вашингтона повідомляється про демарш з боку цих лідерів. У суботу до США прибула група технічних працівників Єврокомісії для підготовки переговорів представника ЄС з питань санкцій О'Саллівана з представниками Держдепу, Мінфіну та Мінторгу США. Якщо переговори мали б успіх, планувався саміт лідерів ЄС з президентом США. Згадується, що щонайменше двоє лідерів (публічно Канцлер Мерц та за неофіційною інформацією Президент Франції) заявили, що не збираються їхати до США, а Єврокомісія повідомила, що їй нічого не відомо про майбутній візит.</description>
</item>
<item>
<title>↩️ 🇫🇷 Відставка уряду у Франції: що далі?</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3928</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:08:35 +0000</pubDate>
<description>У Франції уряд Байру подав у відставку. Прем’єр сказав: «Я зроблю те, що треба, а не те, що від мене очікують». Президент має три опції: призначити нового прем’єра, розпустити парламент або затягувати призначення й залишити технічний уряд. У матеріалі зазначено, що відставка відбулася вчора.</description>
</item>
<item><title>🖼 Горящее здание парламента Непала.</title><link>https://t.me/babchenko77/12862</link><category>babchenko77</category><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:44:41 +0000</pubDate><description>Здание парламента Непала загорелось. Сообщение опубликовано в канале babchenko77. В тексте не указаны подробности о причинах возгорания и пострадавших.</description></item>
<item><title>🖼 Да, чуть не забыл. С прошедшим Днем, розвідка!</title><link>https://t.me/babchenko77/12861</link><category>babchenko77</category><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:10:33 +0000</pubDate><description>Публикация содержит поздравление в адрес «розвідки». Сообщение размещено в канале babchenko77. В тексте нет уточнений о событии или причинах поздравления.</description></item>
<item><title>🖼 Фига се... Даже интересно, кто подсуетился. Потопят дуру, потом все на Израиль св...</title><link>https://t.me/babchenko77/12860</link><category>babchenko77</category><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:03:18 +0000</pubDate><description>В публикации сообщается о пожаре на судне; по тексту никто не пострадал. Автор приводит предположения о причастных, но подробностей не указывает. Сообщение опубликовано в канале babchenko77.</description></item>
  </channel>
</rss>
