<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 09:53:09 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>ВОІВ опублікувала рейтинг інноваційних економік</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14304</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:36:40 +0000</pubDate>
<description>Всесвітнє відомство інтелектуальної власності (ВОІВ) опублікувало рейтинг інноваційних економік. У топ-3 увійшли Швейцарія (1-е місце), Швеція (2-е) та США (3-тє). Для складання Глобального індексу інновацій ВОІВ використовує 78 показників, що охоплюють вхідні дані (наприклад, видатки на дослідження і розробки) та результати (патенти, експорт високотехнологічної продукції). Індекс також відображає силу інституцій, складність ринків та прогрес у впровадженні технологій. Більшість даних було зібрано у 2024 році.</description>
</item>
<item>
<title>Міністри фінансів ЄС зустрічаються з колегами в Копенгагені</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14303</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:29:24 +0000</pubDate>
<description>Міністри фінансів ЄС зустрічаються з колегами з Великої Британії, Канади та України на неофіційній зустрічі в Копенгагені. Зустріч відбувається у суботу в столиці Данії. Учасники планують обговорити, як Європа та її союзники можуть реагувати на геополітичну та економічну невизначеність. Однією з тем переговорів є питання фінансування України.</description>
</item>
<item>
<title>Поставки боеприпасов и ракет из КНДР в Россию за последние два года</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25478</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:29:32 +0000</pubDate>
<description>По данным In Factum, за последние два года из КНДР в Россию были поставлены партии вооружений и боеприпасов. В отчёте указаны до 6,7 млн артиллерийских снарядов, до 1,24 млн миномётных снарядов и до 878 300 ракет для реактивных систем залпового огня. Отмечены также поставки до 248 баллистических ракет типов KN-23/24 и до 794 гаубиц и пусковых установок. Источник материала — In Factum; текст сообщения обсуждает объёмы поставок и возможные темпы их продолжения.</description>
</item>
<item>
<title>Економічний ефект співпраці КНДР і Росії — дослідження</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25477</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:48:10 +0000</pubDate>
<description>Дослідження Олени Гусейнової з Університету іноземних мов Ханкук, підготовлене для Фонду Фрідріха Науманна, проаналізувало економічну взаємодію Північної Кореї та Росії, пише FAZ. За висновками дослідження, КНДР надала російським силам зброю, боєприпаси та війська на суму до 9,8 млрд доларів. Це, за оцінками авторки, становить понад третину річного економічного потенціалу Північної Кореї; загальна вартість прямих російських зустрічних поставок становить близько 1,2 млрд доларів. У матеріалі також згадується, що південнокорейська розвідка фіксує зростаюче невдоволення між лідерами країн.</description>
</item>
<item>
<title>США хотят включить покупки Индии российской нефти в торговые переговоры</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25476</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:32:25 +0000</pubDate>
<description>Согласно репосту In Factum, Bloomberg сообщает, что США хотят включить закупки Индии российской нефти в переговоры по торговому соглашению. По данным собеседников Bloomberg, это обсуждается даже несмотря на то, что нефтеперерабатывающие предприятия Индии наращивают импорт для удовлетворения растущего внутреннего спроса. В сообщении отмечается, что переговоры между США и Индией идут, но конкретных результатов пока нет. Текст репоста содержит комментарии о необходимости объяснить индийской стороне правила торговой игры.</description>
</item>
<item>
  <title>АНОНСОВЕ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1601</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:34:45 +0000</pubDate>
  <description>Автор повідомляє, що в понеділок надасть інформацію про переговори Уіткоффа та Ушакова, інші новини та розпише 10 причин, чому бойові дії можуть завершитися цього року. Він зазначає, що завтра має вихідний і може опублікувати ще одну «Баладу про дитинство» або помовчати. Повідомляє про загибель свого побратима Сашка, який, за його словами, загинув після того, як командир відправив його та ще п’ятьох бійців на небезпечне завдання. Також згадує, що пам’ятає двох ветеранів, які 9 травня напивалися й плакали, і висловлює неприйняття пафосних радянських віршів про війну.</description>
</item>
<item>
  <title>ТРАМП - СІ. РЕЛІЗ З РЕЗЮМЕ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1599</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:09:08 +0000</pubDate>
  <description>Відбулася телефонна розмова лідера Китаю та Президента США. Сторони охарактеризували дискусію як продуктивну в частині питання продажу TikTok, частково продуктивну щодо тарифного перемир’я та української кризи і непродуктивну щодо тайванського питання. Під час обміну думок сторони попередньо домовилися про взаємне зниження раніше запроваджених тарифів на період подальших переговорів. Щодо Тайваню сторони залишилися при своїх позиціях; Сі не виключив можливості силового повернення острова, а Трамп заявив, що в разі силового повернення має намір вжити заходів у відповідь.</description>
</item>
<item>
  <title>Из Берлина: автор о наказаниях за посты в соцсетях в России</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12926</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:46:01 +0000</pubDate>
  <description>Автор канала сообщает о случаях уголовного преследования за публикации в Facebook в России. В тексте упоминается возможность тюремных сроков до тридцати лет за посты в соцсети. Автор пишет из Берлина и отмечает, что некая Катя расскажет «как правильно это делать». Публикация доступна по указанной ссылке на канале babchenko77.</description>
</item>
<item>
  <title>Фрагмент поста: «А люди, которые тремя четвертями выбрали...»</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12925</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:28:20 +0000</pubDate>
  <description>Заголовок поста начинается с эмодзи и фразы «А люди, которые тремя четвертями выбрали...». В присланных данных тело сообщения отсутствует. Публикация размещена на канале babchenko77. Исходная ссылка ведёт к соответствующей записи в Telegram.</description>
</item>
<item>
  <title>Європейська системність проти американської хаотичності</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3957</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:33:04 +0000</pubDate>
  <description>За інформацією The Washington Post, адміністрація Трампа заблокувала продаж озброєння Тайваню на суму 400 млн доларів. Видання пов'язує блокування з прагненням США вести перемовини з лідером Китаю Сі Цзіньпінем. У матеріалі зазначається, що таке рішення співвідноситься з іншими прикладами нетипового ставлення нинішньої американської адміністрації до партнерів. Автори порівнюють підхід США з позиціями європейських країн.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️🖼 ⌨️ Приклад, яку методичку дали командам ботоферм розносити. Можливо, на інших...</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3956</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:08:38 +0000</pubDate>
  <description>Автор опублікував приклад методички, яку нібито надали командам ботоферм для розповсюдження матеріалів. Він зазначає, що декілька акаунтів були додані до каналу вранці, і їх не видаляв, щоб спостерігати за діями. За його спостереженням, ці акаунти залишили коментарі за приблизно 30 секунд під дописом; коментарі, за його словами, були згенеровані штучним інтелектом і намагались підлаштуватись під контекст. Матеріал надає приклад таких коментарів як ілюстрацію методики.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️🎬🖼 💬 Нарешті є час трохи розібратися з паперами, тож буду по трохи виставляти...</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3953</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:43:21 +0000</pubDate>
  <description>Публікація повідомляє про збір коштів для батальйону безпілотних систем 110 ОМБр на 12 одиниць 10-дюймових FPV-бомберів з батареєю 6S3P 12 000 mAh. Вказано, що планували зібрати 210 000 грн, фактично зібрали 213 005 грн. Згідно зі звітом, витрачено 210 190 грн, залишок 2 815 грн буде переведено у наступний збір з підтвердженням. У дописі також наведено посилання на Telegram-канал, сайт і соцмережі для підтримки.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
