<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 08:48:58 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>Трамп: Путин «меня подвёл», переговоры зашли в тупик — интервью</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25430</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:24:33 +0000</pubDate>
  <description>В пересланном интервью репортёр спросил, не зашли ли переговоры с Россией в тупик и какие шаги нужны для прекращения войны. Дональд Трамп заявил, что «Путин его подвёл» и что, по его словам, россияне гибнут чаще, чем украинцы. Трамп также сказал, что при его президентстве подобного не было бы и что он раньше разговаривал с Путиным, называя Украину «в яблоке его глаза». Он отметил, что не любит видеть смерть и что событие затрагивает США лишь в случае начала мировой войны.</description>
</item>
<item>
  <title>В заявлении президента РФ использована грубая метафора о «границе» между понятиями</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25429</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:15:54 +0000</pubDate>
  <description>В материале приводится высказывание президента Российской Федерации с грубой метафорой о «грани между жопой и пиздой». Текст отмечает, что в этом же контексте президент упоминал снижение темпов роста ВВП. В сообщении утверждается, что снижение роста ВВП было заявлено как настоящая цель специальной военной операции.</description>
</item>
<item>
  <title>Юралс торгуется около $54–55 — средства ФНБ перетекают в бюджет</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25428</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:46:35 +0000</pubDate>
  <description>В сообщении приводится механизм распределения нефтяных поступлений: при цене выше $60 доходы сверх порога направляются в ФНБ. Если цена ниже $60, из ликвидной части ФНБ перечисляют средства в бюджет. Сейчас цена юралса указана в диапазоне $54–55, поэтому отмечается перечисление средств из ФНБ в бюджет. Авторы отмечают, что этот поток меньше разового изъятия для покрытия дефицита, но оказывает влияние на финансы.</description>
</item>
<item>
  <title>Повідомлення про повернення Міндича</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14293</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:36:23 +0000</pubDate>
  <description>Автор повідомляє про повідомлення щодо повернення Міндича. Спочатку різні джерела стверджували, що він перебуває в Ізраїлі. Наразі поширюють версію про джерела у прикордонній службі. Автор стверджує, що вважає Міндича поверненим.</description>
</item>
<item>
  <title>Європейська Бізнес Асоціація просить скасувати експортне мито на сою і ріпак</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14292</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:05:41 +0000</pubDate>
  <description>Європейська Бізнес Асоціація звернулася з проханням скасувати вивізне мито на сою і ріпак та передбачити механізм відшкодування вже сплаченого мита після набрання чинності Законом №4536-IX. 2 вересня Президент України підписав закон, яким запроваджено 10% експортне мито на сою та ріпак. Асоціація повідомляє, що передбачалося звільнення агровиробників-експортерів власно вирощеної продукції від мита, але на практиці механізм звільнення не працює. У публікації перераховано наслідки, зокрема зупинку експорту та блокування ланцюгів постачання.</description>
</item>
<item>
  <title>Чи можемо ми війну виграти? Ні. Це неможливо без абсолютної підтримки США та Європ...</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1596</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:37:40 +0000</pubDate>
  <description>У публікації стверджується, що перемога у війні неможлива без абсолютної підтримки США та Європи. Автор пише, що такої підтримки з боку США у вигляді руйнівних санкцій проти РФ не буде. Вказано, що перемога також залежить від реформ у ЗСУ та в Україні загалом, демографічної ситуації та настроїв у суспільстві. Автор цитує заяву Джо Байдена наприкінці 2022 року: «Перемогою України буде її збереження як суверенної незалежної держави» і порівнює це з поточним станом.</description>
</item>
<item>
  <title>ЩО ТАКЕ ПОРАЗКА, ЩО ТАКЕ ПЕРЕМОГА.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1595</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:37:40 +0000</pubDate>
  <description>Автор критикує заяви про те, що прийняття умов Китаю (США, ЄС, Туреччини) є капітуляцією, і пропонує спокійно оцінювати можливості та обмеження України. Він зазначає максиму: «Ти не можеш нічого хотіти там, де ти нічого не можеш зробити» як керівний принцип. Далі подається історичний екскурс, у якому автор стверджує, що Сталін підготував і спровокував Другу світову війну та нібито ставив за мету «Похід до Ла-Маншу» й створення «Сполучених Соціалістичних Штатів Європи». Також зазначено, що після перемоги 1945 року Жуков та Василевський нібито пропонували Сталіну продовжити наступ і захоплювати інші європейські країни.</description>
</item>
<item>
<title>↩️🖼 🇨🇿 Парламентські вибори в Чехії: чого очікувати?</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3951</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:56:38 +0000</pubDate>
<description>У Чехії напередодні парламентських виборів рейтинг партії ANO, пов’язаної з Андрієм Бабішем, уперше почав знижуватися. За даними повідомлення, вже третє опитування поспіль зафіксувало падіння підтримки цієї партії. Раніше рейтинг ANO тривалий час зростав, натомість тепер, за результатами останніх досліджень, він досяг певного плато. Інформація надана у публікації джерела.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Хлопок отрицательной целостности. Причем, целостности он как раз не терял - там ...</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12920</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:46:33 +0000</pubDate>
<description>Автор обсуждает терминологию — «целостность» и «прочность». В тексте говорится, что при переломе челюсти нарушается прочность кости, а целостность понимается как свойство оболочки. Сообщение содержит критику употребления новых слов и комментарии о русском языке.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Американцы. Кто русскоязычные. Донесите там своим англоязычным собратьям.</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12919</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:39:12 +0000</pubDate>
<description>Автор сравнивает текущую ситуацию в США с Россией 2003 года. В тексте упомянут разгон НТВ и ограничения свободы слова, а также усиление силового блока. Заявляется о возможных запретах партий и недопуске к выборам, при этом автор утверждает, что гражданской войны не будет. Пост адресован русскоязычным американцам с просьбой донести месседж до англоязычных знакомых.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Золотой Донни перед Капитолием с биткоином в руке.</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12918</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:50:03 +0000</pubDate>
<description>Публикация сопровождается изображением «Золотого Донни» перед Капитолием с биткоином в руке. Подпись к изображению содержит короткую фразу о том, что каждый день — праздник. Это краткий визуальный и текстовый пост без дополнительных деталей.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Антилопа. Просто вяленая антилопа. Друг специально привез. Вот, тоже бизнес у че...</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12917</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:10:12 +0000</pubDate>
<description>Автор пишет о вяленой антилопе, которую привёз друг. Указано, что этот друг занимается сдачей коров в лизинг в Ботсване. В тексте описывается вкус джерки и упоминается соус из чили, чеснока и плодов слоновьего дерева. Также есть замечания о разнообразии африканских соусов и краткие упоминания маори и кота.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
