<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 08:41:29 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>🖼 🪵 Курс рубля снизился на 3.4%</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25201</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:17:51 +0000</pubDate>
  <description>Курс рубля сегодня снизился на 3.4%. В материале отмечается, что при дальнейшем падении рубля бюджет можеt отримати більше нефтегазовых доходов у рублях, оскільки доходи переводятся в рубли. В публикации также указывается, что последующая динамика может быть частично нивелирована инфляцией.</description>
</item>
<item>
  <title>Посол ЄС показала уламки ракети, що влучила в Кабмін</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25198</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:36 +0000</pubDate>
  <description>Посол ЄС в Україні Катаріна Матернова опублікувала фотографії уламків ракети, яка влучила в будівлю Кабміну 7 вересня. За даними Defense Express, йдеться про ракету «Іскандер‑К», і аналіз уламків нібито вказує, що бойова частина не вибухнула. Повідомляється, що пожежа виникла через загоряння палива з баків снаряда, а аналітики оцінюють масу бойової частини приблизно в 450 кг вибухівки. Повітряні сили ЗСУ інформували, що було запущено 9 ракет «Іскандер», з яких 4 збито.</description>
</item>
<item>
  <title>Второй фронт!</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25197</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:21:14 +0000</pubDate>
  <description>Публикация содержит только фразу «Второй фронт! 🥳» и не содержит дополнительных деталей. В тексте отсутствуют ссылки, пояснения или источники. Указана лишь дата публкации и ссылка на канал ShrikeNews.</description>
</item>
<item>
  <title>Lasar's Group: дані про знищену техніку та оцінку в $12 млрд</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25196</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:34:56 +0000</pubDate>
  <description>Адаптовано матеріал Forbes Ukraine про роботу підрозділу безпілотних систем Lasar's Group та його засновника Павла Єлізарова. У матеріалі зазначено, що на рахунку групи понад 2000 уражених або знищених танків, 3000 БМП і загалом понад 40 000 цілей; загальна вартість знищеної техніки оцінюється в $12 млрд. Також повідомляється, що кожен п'ятий знищений російський танк приписують Lasar's Group, а їхню роботу коментують кілька командирів, зокрема Андрій Білецький і Денис Прокопенко.</description>
</item>
<item>
<title>Бізнес фіксує відтік молоді після дозволу виїзду чоловіків 18–22 років</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14152</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:02:44 +0000</pubDate>
<description>За даними Forbes Ukraine, бізнес відзначає відтік молоді після дозволу виїзду за кордон чоловіків 18–22 років. Найгірша ситуація зафіксована в ритейлі та ресторанному бізнесі, найкраща — у нафтогазовому роздрібному секторі та банках. Серед тих, хто виїжджає, називають офіціантів, барменів та кухарів. Про це повідомив власник мережі «Сім'я ресторанів файного міста» Петро Заставний.</description>
</item>
<item>
<title>Переговори Уткоффа і Ушакова про санкції та врегулювання української кризи</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1569</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:18:08 +0000</pubDate>
<description>Відбулися переговори Уткоффа та Ушакова, присвячені питанню санкцій і загалом врегулюванню "української кризи". Переговори ініційовані російською стороною, яка наполягала на їх терміновості. За словами Уіткоффа, Москва нібито зробила низку "віртуальних поступок": не заперечує проти повітряного патрулювання над Україною, але наполягає на неприпустивості наземних контингентів. Також згадується вимога Москви про фіксацію лінії розмежування після рішення про припинення вогню та вимога гарантій неприєднання України до НАТО і відсутності розгортання інфраструктури Альянсу.</description>
</item>
<item>
<title>Повідомлення про узгодження санкцій США та ЄС проти РФ</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1568</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:10:39 +0000</pubDate>
<description>Автор повідомляє, що санкції США проти РФ неодмінно будуть і що група посадовців нижчого рангу з ЄС та Великої Британії працює в США над узгодженням спільних санкцій. Згідно з повідомленням, інформація про нібито відмову Трампа від запровадження санкцій вважається неправдивою. Автор посилається на розмову президента США з впливовими конгресменами та вузьким колом спонсорів, які обговорювали перспективи передвиборчого процесу та можливість використання санкцій у передвиборчій агітації. У тексті також згадані імена Рубіо, Бессента, Венса та Лутніка як учасників зустрічі.</description>
</item>
<item>
  <title>🎬🖼 Подбили наш тэчик, суки, который мы в марте 2024 отправили морпехам в 501-й бат. До...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12858</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:20:40 +0000</pubDate>
  <description>В посте сообщают о подбитии техники, которую отправляли морпехам 501-го батальона. Отмечено, что техника была отправлена в марте 2024 года. Информация представлена как сообщение на канале без дополнительной верификации в тексте поста. Ссылка ведёт на исходный пост канала.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Да какого хера!! Почему он, а не я? (с)</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12857</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:36:10 +0000</pubDate>
  <description>Пост содержит эмоциональное восклицание «Да какого хера!! Почему он, а не я?». В тексте также присутствует фраза «Да, блин горелый, ну…». Материал опубликован на указанном канале и доступен по ссылке. В посте нет развернутого фактического описания событий.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Сторонник Навального завербовался из колонии на войну, в надежде, что Трамп ско...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12853</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:44:42 +0000</pubDate>
  <description>В посте сообщается, что сторонник Навального завербовался из колонии и отправился на войну. Утверждается, что он рассчитывал на скорое перемирие в связи с действиями Трампа. Далее говорится, что он погиб через несколько месяцев после завербовки. В тексте присутствуют вопросы о деталях произошедшего.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 А хорошо, что я не утонул в тумане и решил вернуться, га?</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12852</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:20:15 +0000</pubDate>
  <description>Автор сообщает, что не утонул в тумане и принял решение вернуться. В посте нет дополнительного описания обстоятельств произошедшего. Запись опубликована на канале и доступна по ссылке. Текст представлен в форме личного сообщения автора.</description>
</item>
<item>
<title>↩️ Кремлівські посіпаки активізували антисанкційну інформаційну кампанію в Євро...</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3927</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:37:28 +0000</pubDate>
<description>Associated Press повідомляє, що 8 вересня європейські урядовці проведуть зустріч із представниками США для узгодження нових економічних заходів щодо тиску на Кремль. Напередодні, 5 вересня, у матеріалі згадується заява міністра фінансів (деталі в оригіналі не вказані). За повідомленнями, незабаром кілька європейських лідерів відвідають Вашингтон для обговорення введення спільних санкцій проти Кремля. У матеріалі також зазначається, що потенційними цілями санкцій можуть бути окремі європейські країни (зокрема Словаччина та Угорщина), тіньовий флот Росії й можливі додаткові обмеження щодо Індії.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
