<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 09:49:43 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>Встреча Президента с фракцией «Слуга народа» завершилась</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14259</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:10:05 +0000</pubDate>
<description>Сегодня вечером состоялась встреча фракции «Слуга народа» с Президентом. По сообщениям, встреча завершилась, и Президент не сообщил депутатам новой информации. Источники отмечают, что депутаты выглядели раздражёнными во время встречи. В публикации также указано, что такой встречу обещали после 23 июля, и она прошла примерно через два месяца.</description>
</item>
<item>
<title>США и Китай достигли рамочного соглашения по TikTok</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14258</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:50:23 +0000</pubDate>
<description>После переговоров в Мадриде США и Китай достигли рамочного соглашения по TikTok, сообщил глава Минфина США Скотт Бессент. По его словам, соглашение было достигнуто между двумя частными сторонами, и коммерческие условия окончательно согласованы. Указано, что Дональд Трамп и Си Цзиньпин 19 сентября обсудят детали по телефону. Сообщается, что до 17 сентября ByteDance должна либо продать свою долю в США, либо прекратить деятельность сервиса; среди потенциальных покупателей называются Oracle, Perplexity и Project Liberty.</description>
</item>
<item>
<title>🔁🎬 Міністр Угорщини у справах Євросоюзу про відмову від роснафти:</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25390</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:07:32 +0000</pubDate>
<description>Перепост із каналу «Останній Капіталіст». У повідомленні цитують міністра Угорщини у справах Євросоюзу щодо відмови від російської нафти. Зазначається, що американські партнери нібито розуміють особливу позицію Угорщини та Словаччини більше, ніж деякі європейські партнери. Також повідомляється, що населення Угорщини й Словаччини менше 15 млн осіб, а їхній внесок становить менше 2% ВВП ЄС.</description>
</item>
<item>
<title>Чистый цирк🙈</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25389</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:34:21 +0000</pubDate>
<description>В посте приводится диалог о призыве Трампа к прекращению закупок российской нефти. Утверждается, что большинство европейских стран уже прекратили импорт, и остались только Венгрия и Словакия. В тексте упоминается, что США восстановили безвизовый режим с Венгрией, а Венгрия заявила о намерении не отказываться от импорта российской нефти в обозримом будущем. Сообщение содержит повторяющиеся цитаты и реакцию Европы на эти заявления.</description>
</item>
<item>
  <title>‼️Збір коштів — 2️⃣8️⃣0️⃣0️⃣0️⃣0️⃣ грн</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2985</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:07:02 +0000</pubDate>
  <description>Публікація на каналі zvizdecmanhustu повідомляє про збір коштів у розмірі 280000 грн. Посилання на оригінальний допис: https://t.me/zvizdecmanhustu/2985. Дата публікації: 16 вересня 2025 року, 15:07 UTC. Текст допису порожній.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 А морько, прямо скажем, не египетизирует. Четырнадцать градусов. Аж мочеточки с...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12908</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:14:21 +0000</pubDate>
  <description>Автор сообщает, что температура воды составляла 14 градусов. Он проплыл около 200 метров и отмечает сильное ощущение в голове после заплыва. В тексте также указано, что плавание тонизирует.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Реконструкция внешнего вида денисовского человека. И Алиев Руслан Альбертович...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12906</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:42:45 +0000</pubDate>
  <description>В посте опубликована реконструкция внешнего вида денисовского человека. По тексту, мозг неандертальца был больше мозга современного человека, а мозг денисовца сопоставим по размеру с мозгом сапиенса. В публикации также упоминается Алиев Руслан Альбертович: указано, что он родом из Азербайджана, приехал в Москву и заключил контракт с Минобороны. По тексту, он был взят в плен при службе в 155-й бригаде морской пехоты, которую, как утверждается в сообщении, сегодня взорвал ГУР.</description>
</item>
<item>
  <title>🎬 Попадание в Национальный фармацевтический университет в Харькове.</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12905</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:30:59 +0000</pubDate>
  <description>В заголовке говорится о попадании в Национальный фармацевтический университет в Харькове. Текст сообщения отсутствует. В посте не указаны дополнительные детали о поступлении, датах или именах.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 За сутки собрали больше ста тысяч гривень! Невероятно. Давно таких результатов ...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12904</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:22:18 +0000</pubDate>
  <description>В сообщении указано, что за сутки было собрано более ста тысяч гривен. Текст публикации отсутствует. В посте не указаны источник сбора средств, получатели или подробности кампании.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
