<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 08:43:32 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>У Шурми провели обшук і вилучили документи та телефон</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14173</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:54:32 +0000</pubDate>
  <description>У Шурми провели обшук і вилучили низку документів. Правоохранители также изъяли мобильный телефон, который может содержать данные по делу. Автори матеріалу готують відео за результатами обшуку.</description>
</item>
<item>
  <title>Візит МВФ в Україну завершується</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14172</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:51 +0000</pubDate>
  <description>Візит МВФ в Україну сьогодні завершуються. По сообщению автора, це не місія перед переглядом програми, тому публічного staff‑level agreement не очікують. Транш упродовж місяця не очікують; питання перенесено на останній квартал. Отмечается, что в декабре может начаться новая программа МВФ примерно на четыре года с новой суммой финансирования, а ряд положений действующей программы могут быть изменены.</description>
</item>
<item>
<title>Ведущий — бывший конгрессмен Мэтт Гетц</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25248</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:27:41 +0000</pubDate>
<description>В материале говорится, что ведущим был бывший конгрессмен Мэтт Гетц. Утверждается, что Гетц активно выступал против помощи Украине. Сообщается, что Дональд Трамп хотел назначить его генеральным прокурором, но внутреннее расследование Конгресса выявило сведения о сексуально-криминальной истории с участием Гетца, и назначение не состоялось. Отмечается, что он продолжает появляться в медиа и давать интервью.</description>
</item>
<item>
<title>Дискуссия о влиянии зависимости Европы от российских энергоносителей</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25247</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:09:58 +0000</pubDate>
<description>Материал обсуждает идею, что развитые экономические связи в Восточной Европе могли бы способствовать длительному миру. В тексте приводится аргумент, что зависимость Европы от российской нефти и газа не помешала России начать войну и что экспорт энергоносителей принес России доходы для вооружения. Отмечается, что сейчас ЕС сокращает экономические связи с РФ, а некоторые участники дискуссии выступают за возвращение к прежним отношениям.</description>
</item>
<item>
<title>Путін нібито натякнув на послаблення санкцій та збільшення торгівлі енергоносіями</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25246</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:07:56 +0000</pubDate>
<description>У матеріалі йдеться, що джерела повідомили про нібито натяк Путіна на послаблення санкцій і збільшення торгівлі енергоносіями в доларах США. Зазначається, що це нібито могло б змінити енергетичні ринки і знизити витрати на енергію для американців. У тексті цитують Венса та президента, які, за словами матеріалу, говорять про можливість економічної співпраці з Росією після припинення конфлікту і про наявність у Росії значних енергетичних та мінеральних ресурсів. Твердження подані як позиції співрозмовників.</description>
</item>
<item>
  <title>Україна не повинна вести переговори з Китаєм щодо мирного врегулювання сама - це б...</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1576</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:18:25 +0000</pubDate>
  <description>Автор стверджує, що Україна не повинна вести переговори з Китаєм щодо мирного врегулювання самостійно. У тексті згадується, що в 2023–2024 роках були спроби переговорів від Зеленського, Порошенка (який нібито тричі офіційно відвідував китайську амбасаду) та Тимошенко. Наводиться перелік політиків, яких автор називає латентно прокитайськими: Зеленський, Арахамія, Гетьманцев, Єрмак, Порошенко, Тимошенко. Автор також пов'язує потенційні китайські інвестиції з ризиками корупції в країні.</description>
</item>
<item>
  <title>ПРО ПОЛЬСЬКЕ "НІЩО" ТА КИТАЙСЬКЕ "ЩОСЬ".</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1575</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:18:24 +0000</pubDate>
  <description>Автор заявляє, що не буде призупинки роботи «жешувського хабу» та не очікується скорочення європейської і американської допомоги. У тексті стверджується, що не буде значних протестів у Польщі, спрямованих на перекриття логістичних шляхів до України. Автор повідомляє про єдність польських еліт у позиції підтримки оборони від РФ на українській території. Також згадується анонсована фон дер Ляйєн «стіна з дронів» і припущення про можливу економічну вигоду для України.</description>
</item>
<item>
  <title>РОЗДУМИ ПІСЛЯ ЗАЛЬОТНОЇ НІЧКИ.</title>
  <link>https://t.me/Mccartneyser68/1574</link>
  <category>Mccartneyser68</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:46:20 +0000</pubDate>
  <description>У дописі йдеться про заліт безпілотного літака (БПЛА) в Польщу та необхідність наслідків для цього інциденту. Автор прогнозує можливі реакції сторін: що РФ може кваліфікувати інцидент як «ексцес виконавця», а Польща — оголосити про намір збивати все, що влітає на її територію. У публікації також згадується можливе висловлювання Дональда Трампа щодо необхідності завершити війну.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️ ➡️ 13 з 19 країн ЄС, що беруть участь у програмі ЄС SAFE, направлять частину власних кредитних коштів на підтримку України</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3931</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:04:46 +0000</pubDate>
  <description>Програма ЄС SAFE має запланований обсяг 150 млрд євро, забезпечений гарантіями ЄС. За заявою єврокомісара з питань оборони Кубілюса, 13 із 19 країн-учасниць повідомили, що направлять частку власних кредитних коштів на підтримку України. Йдеться про використання частини кредитних ресурсів окремих держав для підтримки поставок та закупівель, пов’язаних із безпекою України.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️ Сьогодні можемо верифікувати, чи були правильними минулотижневі тези у двох пов’язаних дописах</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3930</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:06:40 +0000</pubDate>
  <description>Зустріч представників Єврокомісії та США має на меті пропрацювати рішення щодо зниження залежності Європи від російської нафти та газу. У публікації вказано, що обговорення спрямоване радше на енергетичну трансформацію Європи, ніж на введення прямих санкцій США проти Кремля. Також згадуються минулотижневі тези про саміт ШОС і можливі дії США щодо Індії та Венесуели, які тепер можна верифікувати.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️ #ПочитатиНаВечір — дайджест матеріалів Resurgam за тиждень</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3929</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:57:19 +0000</pubDate>
  <description>Дайджест #ПочитатиНаВечір збирає матеріали Resurgam, опубліковані протягом тижня на resurgamhub. У випуску перелічено свіжі статті та посилання на них для зручного ознайомлення. Серед згаданих матеріалів — дослідження «Мапа дезінформації», присвячене якості висвітлення вторгнення.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
