<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 09:48:23 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>↩️ 💸 Але, судячи по результатам чергового засідання Кабміну, то це не зупиняє Уря...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14284</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:23:11 +0000</pubDate>
<description>Міністр фінансів Сергій Марченко не виключає потреби переглянути бюджет Міністерства оборони на 2025 рік. За його словами, цілком ймовірно, що Уряд звернеться до Верховної Ради з відповідними пропозиціями. Обсяг можливих змін наразі не озвучений і ще підраховується. На черговому засіданні Кабміну одночасно були оголошені нові розподіли державних коштів.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 💰🔄Марченко не виключає необхідність переглянути бюджет Міністерва оборони ...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14283</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:46:15 +0000</pubDate>
<description>Сергій Марченко повідомив про можливість перегляду бюджету Міністерства оборони на 2025 рік. Він вважає, що Уряд може звертатися з цим питанням до Верховної Ради. Конкретний обсяг змін Міністерство фінансів поки не оприлюднило. У матеріалі також згадано, що частина даних міститься в статті ЕП.</description>
</item>
<item>
<title>💶🚫 На засіданні бюджетного Комітету Марченко визнав проблему з виконанням рефо...</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14282</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:10:57 +0000</pubDate>
<description>На засіданні бюджетного комітету Марченко констатував проблеми з виконанням реформ у межах Ukraine Facility. Парламент вже не проголосував за чотири відповідні закони, через що надходження коштів можуть затриматися. За словами міністра, це створить складнощі з фінансуванням бюджету, зокрема у першому кварталі 2026 року. У повідомленні також зазначається, що наслідки розпаду коаліції отримали конкретну фінансову оцінку.</description>
</item>
<item>
<title>#Бюджет2026</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14281</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:37:10 +0000</pubDate>
<description>Комітет з питань бюджету заслухав презентацію Міністерства фінансів щодо проєкту бюджету на 2026 рік і взяв доповідь до відома. Наступною активністю заплановано представлення бюджету у Верховній Раді 19 вересня. До 1 жовтня депутати зможуть подавати правки до проєкту. За інформацією, питання проведення голосування у пʼятницю не потребує окремого рішення.</description>
</item>
<item>
<title>↩️ 🇺🇸 Трамп грає без правил, але в межах «кімнат», які визначає насправді Європа</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3950</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:30:39 +0000</pubDate>
<description>Politico 15 вересня повідомляє, що Єврокомісія інформує США про те, що низка європейських країн (Угорщина, Словаччина, Іспанія, Греція) закуповує енергоресурси в Росії. За матеріалом, для збільшення закупівель американських енергоресурсів треба звільнити ринок. Троє анонімних європейських чиновників нібито заявили, що вимоги Трампа дають додаткові важелі впливу на Угорщину та Словаччину, щоб скоротити їхню залежність від Москви. Згідно з публікацією, ЄК планує прискорити рішення, заплановане на 2027 рік, і використовує ці обставини у перемовинах з країнами, які чинять опір.</description>
</item>
<item>
<title>↩️ 🇫🇷 Стало зрозуміло, на що ставка Макрона, щоб політично вижив Лекорно.</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3949</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:53:04 +0000</pubDate>
<description>Після повалення правоцентристського уряду Барньє і центристського уряду Байру у тексті зазначається, що лишається одна доступна конфігурація — лівоцентристський уряд (соціалісти без комуністів та партії Меланшона плюс центристи). У матеріалі стверджується, що партнерство Макрона з лівоцентристами відбуватиметься не на рівні президента та лідерів партій, а через прем'єра як посередника. Лекорно відновив перемовини з соціалістами і відмовився від ідей скасувати державні свята, що були однією з вимог соціалістів до Байру. У публікації також згадуються чутки про те, що новий прем'єр може розглянути інші кадрові чи політичні кроки.</description>
</item>
<item>
<title>Вопрос о защитниках BLM</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12913</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:16:26 +0000</pubDate>
<description>Публикация в Telegram-канале babchenko77 содержит обращение с вопросом к читателям. Автор затрагивает тему людей, которые защищают BLM. Заголовок поста обрывается многоточием и не содержит полного предложения. Публикация доступна по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
<title>Реакция автора на неожиданность</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12912</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:06:56 +0000</pubDate>
<description>Публикация в Telegram-канале babchenko77 содержит эмоциональные восклицания и комментарии по поводу неожиданного события. В тексте присутствует предположение о причине произошедшего: «От старости, может, помер.» Также в посте встречаются ругательства и фраза «Идиоты, прости г-ди…». Публикация доступна по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
<title>Желание свежей лапши и утреннее приветствие</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12911</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:36:17 +0000</pubDate>
<description>Публикация в Telegram-канале babchenko77 содержит фразу о желании съесть свежую лапшу. Автор интересуется событиями в ОП: «Что там в ОПе, ничего нового?». В тексте также присутствует приветствие «Доброе утро.» Публикация доступна по указанной ссылке.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
