<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 09:53:36 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>🖼 🇺🇸 Американська торгівельна палата виступила з закликом скасувати «соєві пр...</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14294</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:55:43 +0000</pubDate>
  <description>Американська торгівельна палата закликала скасувати «соєві правки», що стосуються експорту сої. З аналогічною вимогою виступила Європейська бізнес асоціація. У дописі зазначається, що через рішення експорт сої фактично зупинився. Автор публікації відзначає відсутність реакції уряду на ці заклики.</description>
</item>
<item>
  <title>🤷‍♂️ Загадка на яку у мене досі немає відповіді, це чому так сильно ховають фак...</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14293</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:36:23 +0000</pubDate>
  <description>Автор допису повідомляє про інформацію щодо можливого повернення Міндіча та про те, що спочатку ходили чутки про його перебування в Ізраїлі. Згодом з’явилася версія, що джерела інформації — прикордонна служба. У пості ставиться питання, чому факт повернення та місцезнаходження особи нібито приховують.</description>
</item>
<item>
  <title>🔁 ​❗️ Європейська Бізнес Асоціація закликає скасувати вивізне мито на сою і ріпа...</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14292</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:05:41 +0000</pubDate>
  <description>Європейська Бізнес Асоціація (EBA) закликає скасувати 10% експортне мито на сою та ріпак і передбачити механізм відшкодування вже сплаченого мита після набрання чинності Законом №4536-IX. Президент підписав закон 2 вересня, який ввів відповідне мито. За повідомленнями компаній-членів, на практиці механізм звільнення від мита не працює і це призвело до фактичної зупинки експорту та блокування ланцюгів постачання. EBA також наводить оцінки про втрати валютних надходжень та інші ризики, зазначені учасниками ринку.</description>
</item>
<item>
  <title>🗓️Порядок денний 18 вересня</title>
  <link>https://t.me/yzheleznyak/14291</link>
  <category>yzheleznyak</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
  <description>Опубліковано порядок денний на 18 вересня, у якому перераховані ключові питання до розгляду. Серед них — Єдина інформаційна система соціальної сфери, зміни до закону «Про гуманітарну допомогу» та питання безпеки у закладах загальної середньої освіти. Також у порядку денному — ратифікація угоди про співробітництво у сфері безпеки з Грецією та фінансові угоди з Європейським інвестиційним банком на відновлення водопостачання і водовідведення та програму відновлення України III. Наведено орієнтовні результати голосувань по кожному проекту.</description>
</item>
<item>
<title>Чи можемо ми війну виграти? Ні. Це неможливо без абсолютної підтримки США та Європ...</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1596</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:37:40 +0000</pubDate>
<description>У матеріалі стверджується, що перемога у війні неможлива без абсолютної підтримки США та Європи. Автор зазначає, що подібної підтримки з боку США у вигляді руйнівних санкцій проти російських підрозділів, на його думку, не буде. У тексті також говориться про необхідність реформ у ЗСУ та в Україні загалом, які під час війни впроваджуються на мінімальному рівні. Наведено думки щодо демографічних чинників і суспільних настроїв, а також вказано, що Україні потрібен мир для озброєння, відбудови та реформ; наводиться цитата Джо Байдена про збереження України як суверенної незалежної держави.</description>
</item>
<item>
<title>ЩО ТАКЕ ПОРАЗКА, ЩО ТАКЕ ПЕРЕМОГА.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1595</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:37:40 +0000</pubDate>
<description>У матеріалі критикуються твердження, що укладення умов з Китаєм, США, ЄС чи Туреччиною є капітуляцією, і пропонується спокійно оцінювати можливості та втрати. Автор закликає до приземленого аналізу того, що можна і чого не можна зробити, і посилається на максиму «Ти не можеш нічого хотіти там, де ти нічого не можеш зробити». Далі наводиться історичний екскурс: говориться, що Сталін нібито підготував і спровокував Другу світову війну та що ціллю СРСР тоді був «Похід до Ла-Маншу» і створення «Сполучених Соціалістичних Штатів Європи». Також згадується, що після 1945 року Жуков і Василевський пропонували Сталіну продовжити просування у Західну Європу, і наводяться слова Сталіна щодо делегації Політбюро.</description>
</item>
<item>
<title>↩️🖼 🇨🇿 Парламентські вибори в Чехії: чого очікувати?</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3951</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:56:38 +0000</pubDate>
<description>Йдеться про парламентські вибори в Чехії. Опитування показало, що рейтинг партії ANO Андрія Бабіша вперше почав падати. Третє недавнє дослідження зафіксувало зниження підтримки після тривалого зростання, вказуючи на досягнення плато.</description>
</item>
<item>
  <title>Перелом челюсти и обсуждение терминов «целостность» и «прочность»</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12920</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:46:33 +0000</pubDate>
  <description>Автор сообщает о «хлопке» и указывает, что при инциденте имел место перелом челюсти, который он называет потерей прочности. В тексте проводится различие между понятиями «целостность» и «прочность»: целостность связывается с оболочкой, прочность — с внутренней структурой. Также автор отмечает сложности в использовании новых терминов в русском языке.</description>
</item>
<item>
  <title>Сравнение США с Россией 2003 года и предупреждения о возможных ограничениях свободы слова</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12919</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:39:12 +0000</pubDate>
  <description>Автор сравнивает современную ситуацию в США с Россией 2003 года и приводит в пример разгон НТВ и ограничения свободы слова. В тексте говорится о росте раскола общества и об усилении силовых структур. Автор предполагает возможность запретов партий и недопуска к выборам и выражает сомнение в том, что ситуацию удастся «переждать» в течение нескольких лет.</description>
</item>
<item>
  <title>Образ «золотого Донни» перед Капитолием с биткоином</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12918</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:50:03 +0000</pubDate>
  <description>Автор публикует образ «золотого Донни» перед Капитолием, держащего в руке биткоин. Сообщается, что такие образы появляются регулярно. Текст представляет этот образ как метафору повторяющихся событий.</description>
</item>
<item>
  <title>Вяленая антилопа из Ботсваны и особенности приготовления</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12917</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:10:12 +0000</pubDate>
  <description>Автор пишет, что друг специально привёз вяленую антилопу из Ботсваны; у этого человека есть бизнес по лизингу коров в Ботсване. В тексте отмечается, что вяленое мясо там готовят без соления с добавлением местных специй. Также упоминается острый соус из чили, чеснока и плодов слоновьего дерева, и то, что автор уже не в первый раз пробует такое мясо.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
