<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 08:43:39 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>🎬 ‼️ УВАГА, ЗБІР на авто для бійців ССО</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2977</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:34:16 +0000</pubDate>
  <description>Опубліковано оголошення про збір автомобілів для бійців Сил спеціальних операцій. Повідомлення розміщене на каналі zvizdecmanhustu за наведеним посиланням. У пості містяться інструкції щодо потреби в транспорті та контактні деталі для передачі авто.</description>
</item>
<item>
  <title>Передовые подразделения 430-го мсп 29-й ОА продолжают попытки закрепиться</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2976</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:10:04 +0000</pubDate>
  <description>Опубліковано повідомлення про те, що передові підрозділи 430-го мотострілецького підрозділу 29-ї ОА продовжують спроби закріпитися в оперативній зоні. Деталі щодо конкретних ділянок і результатів операцій доступні в оригінальному дописі за посиланням. У пості зазначено оперативну інформацію без докладного переліку підрозділів чи втрат.</description>
</item>
<item>
  <title>3️⃣ Лиманское направление — просування противника в районі Лиман–Ямполь</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2975</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:05:02 +0000</pubDate>
  <description>У повідомленні описано загострення на Лиманському напрямку. Згідно з даними, противник, переважно підрозділи 20-ї та 25-ї ОА за участі частин 1-ї ТА, просувається до рубежу Лиман–Ямпіль і намагається вийти в район Дробишево. Повідомляється про просування сил 144-ї мсд (ймовірно 254-го мсп) у районі села Колодязі та форсування річки Нитриус силами 488-го мсп із захопленням села Середнє; також зафіксована інфільтрація малих штурмових груп у селі Шандриголове. Окрім того, у смузі 25-ї ОА зазначається просування в напрямку Ямполя і Дроновки через Серебрянське лісництво.</description>
</item>
<item>
  <title>🔺 Коротко про зміни на деяких напрямках</title>
  <link>https://t.me/zvizdecmanhustu/2974</link>
  <category>zvizdecmanhustu</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:05 +0000</pubDate>
  <description>У короткому зведенні зазначено зміни на кількох напрямках в обох операційних зонах. На Сумському напрямку повідомляється про просування окремих штурмових груп противника в південну частину Юнаківки, при цьому бої за саме село тривають і противник поки не закріпився на всій його території. За напрямком Варачино–Яблонівка, за повідомленням, ЗСУ провели короткі контратаки та відтиснули противника на 400–500 метрів південніше Яблонівки. На Куп’янському напрямку зазначено, що ЗСУ прочистили підлісок біля Радьківки і намагаються виявляти малі піхотні групи противника, водночас фіксуються проникнення противника в лісові масиви поблизу.</description>
</item>
<item>
  <title>Саміт ШОС: Моді, Путін і Сі обговорюють партнерства</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3932</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:09:04 +0000</pubDate>
  <description>Публікація на каналі Resurgammmm коментує саміт ШОС і називає його «Азійська забава». Згадуються зустрічі та контакти лідерів — Нарендра Моді, Володимир Путін і Сі Цзиньпін. У матеріалі також зазначені Вірменія, Азербайджан, Іран і Казахстан як згадані учасники/зацікавлені сторони. Текст відсилає до гучних заголовків про стратегічне партнерство і розглядає особливість людської уваги до негативу та незавершених справ.</description>
</item>
<item>
  <title>🎬 Ксения Собчак и Алексей Арестович мило и преспокойно прогуливаются в Лондоне.</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12873</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:58:44 +0000</pubDate>
  <description>Автор сообщает, что Ксения Собчак и Алексей Арестович прогуливаются в Лондоне. Текст опубликован в Telegram-канале babchenko77. В публикации также упоминается вопрос о визе и имя Юлии Навальной. Оригинал размещён по ссылке: https://t.me/babchenko77/12873.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Я вот одного не могу понять - их что, раскаленными пассатижами за язык тянули?</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12872</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:55:29 +0000</pubDate>
  <description>Публикация содержит эмоциональное высказывание автора с вопросами о поведении других людей. Текст опубликован в Telegram-канале babchenko77 и сопровождается восклицаниями и неформальной лексикой. Автор выражает удивление и раздражение в адрес описываемых событий. Оригинал доступен по ссылке: https://t.me/babchenko77/12872.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 Меня уже несколько человек спросили - а украинцы что, хотят окончательно разоср...</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12871</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:31:56 +0000</pubDate>
  <description>Автор сообщает, что несколько человек задали ему вопрос о возможном конфликте между украинцами и Польшей. В тексте содержатся призывы к продолжению комментариев, шуток и стёба, а также предупреждение о том, что комментарии читают, в том числе польская сторона. Автор обращается к читателям с пожеланиями и упоминает дипломатический контекст. Оригинал публикации: https://t.me/babchenko77/12871.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
