<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 09:45:59 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>Президент: дефіцит фінансування виробництва зброї покриватимуть частково за рахунок керованого експорту</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14300</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:30:39 +0000</pubDate>
<description>Президент повідомив, що дефіцит фінансування на виробництво зброї почнуть покривати цього року, зокрема частково за рахунок керованого експорту окремих видів зброї. За його словами, такий керований експорт дозволить збільшити виробництво дронів для фронту. Він також наголосив на необхідності уникати некерованої роздачі коштів урядом.</description>
</item>
<item>
<title>ЦЕС підтримує скасування вивізного мита на сою та ріпак</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14299</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:13:17 +0000</pubDate>
<description>ЦЕС підтримує позицію ACC та EBA щодо скасування вивізного мита на сою та ріпак, яке набуло чинності 4 вересня 2025 року. У повідомленні зазначають, що запровадження мит суперечить статті 31 Угоди про асоціацію з ЄС, яка забороняє мита та інші заходи на вивезення товарів. Також посилаються на графік скасування вивізних мит, згідно з яким нульова ставка на ріпак мала бути встановлена у 2023 році, а на інші культури — до 2026 року. Окреслено тезу про суперечність запровадження мит принципу стабільності податкового законодавства та згадано статтю 4.1.9 Податкового кодексу.</description>
</item>
<item>
<title>ЄС консультуватиметься з МВФ щодо репараційного кредиту з російських активів</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14298</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:18:53 +0000</pubDate>
<description>Єврокомісія пропонує надати Україні репараційну позику за рахунок частини заморожених російських активів, не зачіпаючи права власності Росії на ці кошти, повідомив єврокомісар з економіки Валдіс Домбровскіс. Розмір кредиту та строки його надання визначать після завершення оцінки фінансових потреб України МВФ на найближчі два роки. Іспанський міністр фінансів повідомив, що пропозиція може з’явитися вже в жовтні і Іспанія готова її підтримати. За задумом Комісії, ризики кредиту мають бути розподілені між урядами ЄС, а Україна повертатиме його після отримання реальних репарацій від Росії.</description>
</item>
<item>
<title>19 попаданий по объекту в Курской области; сообщают о применении дронов FP-2</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25459</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:09:59 +0000</pubDate>
<description>Зафиксировано 19 попаданий по объекту в Курской области; объект находится в 13 км от границы. Источники сообщают, что удары могли быть нанесены дронами FP-2 с боевой частью 105 кг. По данным публикаций, в результате ударов несколько зданий были разрушены или повреждены. Информацию о применении FP-2 приводят ShrikeNews и КіберБорошно.</description>
</item>
<item>
<title>Подтверждена гибель 17 офицеров и одного рядового штаба 35-й ОВА</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25456</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:27:02 +0000</pubDate>
<description>Подтверждена смерть 17 российских офицеров и одного рядового из оперативного состава штаба 35-й ОВА ВС РФ, которые 30 августа погибли в результате задымления и отравления угарным газом. Событие произошло возле КП в районе оккупированного села Воскресенка Запорожской области во время поджога сухой травы. Имена некоторых погибших — Руслан Шигабутдинов, Дмитрий Пашабеков и Илья Сивухин — подтверждены ASTRA по официально опубликованным сообщениям. Дополнительные подтверждения и часть имён приводят издания «Хочу жить», «Медиазона» и другие источники; полный список опубликован «Хочу жить».</description>
</item>
<item>
<title>The Guardian: новый тренд kidult — ношение мягких игрушек</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12923</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:25:30 +0000</pubDate>
<description>The Guardian сообщает о новом проявлении kidult-культуры: люди носят мягкие игрушки как аксессуары. В материале описываются примеры использования мягких игрушек в уличной моде и повседневной жизни. Статья публикуется на платформе источника по указанной ссылке.</description>
</item>
<item>
<title>The Washington Post: Трамп заблокировал пакет военной помощи Тайваню</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12922</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:40:00 +0000</pubDate>
<description>The Washington Post сообщает, что Дональд Трамп отказался одобрить пакет поставок вооружений для Тайваня. По данным издания, пакет включал боеприпасы и дроны и превышал $400 млн. Газета указывает, что источник описывает это решение как разворот в политике США и связывает его с желанием наладить торговые отношения с Китаем.</description>
</item>
<item>
<title>Фрагментированное сообщение с упоминанием Азербайджана и Албании</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12921</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:36:03 +0000</pubDate>
<description>Сообщение состоит из фрагментированных фраз, в которых упоминаются Азербайджан и Албания. В тексте также встречаются слова «Признание Америки» и упоминание Капитолия. Пост содержит нецензурную лексику и фрагменты без явного связного смысла.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
