<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 08:40:35 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>🔁🖼 🛢СОУ атакували "Башнефть-Новойл"(Ново-Уфимский НПЗ). Зафіксовано влучання по...</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25322</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:57:28 +0000</pubDate>
<description>За повідомленням, сили ОУ атакували нафтопереробний завод «Башнефть-Новойл» (Ново-Уфимський НПЗ). Зафіксовано влучання по технологічній естакаді, ймовірно використано засіб E-300 Enterprise. У повідомленні вказані координати 54.883371,56.077389 та орієнтовна відстань близько 1500 км від ДКУ. Потенційні наслідки включають зупинку транспортування сировини, вихід з ладу систем управління та необхідність припинення частини процесу для локалізації аварії.</description>
</item>
<item>
<title>↩️🎬 Ново-Уфимский НПЗ🔥</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25321</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 13:16:28 +0000</pubDate>
<description>Сообщается о возгорании на Ново-Уфимском НПЗ в Уфе. В материале говорится, что завод поражён впервые и находится примерно в 1400 км. В сообщениях фиксируют звуки взрывов и возможные повреждения оборудования. Подробной информации о масштабах ущерба и пострадавших не приводится.</description>
</item>
<item>
<title>🎬 Уфа, Ново-Уфимский НПЗ🔥</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25318</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 13:04:33 +0000</pubDate>
<description>Сообщается о возгорании на Ново-Уфимском нефтеперерабатывающем заводе в Уфе. В сообщении отмечают, что завод поражён впервые. В аудиозаписи или переписке слышны предположения о взрывах и выстрелах. Конкретных данных о пострадавших и степенях повреждений не указано.</description>
</item>
<item>
<title>↩️ Да, еще ж Турция в НАТО и покупает российскую нефть.</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25317</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:22:49 +0000</pubDate>
<description>В сообщении утверждается, что в Европе российскую нефть покупают только Венгрия и Словакия. Отмечается также, что Турция является членом НАТО и закупает российскую нефть. Автор связывает эти факты с обсуждением возможности введения санкций отдельными политиками. В тексте не приводятся детальные данные о объёмах поставок или источниках подтверждения.</description>
</item>
<item>
<title>ТРАМП. КИТАЙ. МИРНІ ПЛАНИ ЯК ВОНИ Є.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1583</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:04:20 +0000</pubDate>
<description>Публикация рассказывает о предложении Дональда Трампа по нормализации отношений с Беларусью и снятию с неё санкций. По словам Трампа, такие шаги должны послать сигнал Владимиру Путину о возможном отношении к России в случае отказа от войны с Украиной. Он также заявил, что рассчитывает на Лукашенко как на «прагматичного и сильного лидера», который мог бы вместе с США противостоять китайским интересам в Европе. Согласно материалу, представители «международного блока» его администрации советовали не предпринимать такие шаги, и Трамп некоторое время воздерживался; после сигналов от Путина о готовности к переговорам он продолжил продвижение идеи.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Пятьдесят лет. Пятьдесят лет из каждого утюга, каждого телевизора, каждого двор...</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12887</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:56:20 +0000</pubDate>
<description>Сообщение посвящено пятидесятилетней карьере артистки и её длительному присутствию в советском и постсоветском эфире. В тексте говорится, что после распада СССР она около тридцати лет выступала на Первом канале, участвовала в проектах вроде «Фабрики звёзд» и в новогодних программах. Автор пишет, что она никогда публично не высказывала гражданскую позицию и не выступала против властей. Также упоминается её проживание в собственном поместье на берегу озера и утверждение о невыполненном обещании Кириенко по поводу проблемы с Галкиным.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️ Санкційна карусель</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3941</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:51:01 +0000</pubDate>
  <description>Європейська комісія подовжила весь перелік санкцій ще на шість місяців. Віктор Орбан та Роберт Фіко погрожували заблокувати подовження, якщо Брюссель не виключить шістьох московських бізнесменів зі списку. Урсула фон дер Ляєн у публічному виступі відповіла на ці вимоги і критично відгукнулася про дії Орбана та Фіко; вона заявила, що блокування може призвести до ширших фінансових втрат для обох країн. У матеріалі також згадується вотум недовіри до Урсули фон дер Ляєн та те, що вона у своїй промові 35 разів згадала Україну.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
