<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 08:37:06 -0700</lastBuildDate>

<item>
  <title>За даними дослідження, Північна Корея постачала РФ зброю й солдатів на мільярди доларів</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25477</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:48:10 +0000</pubDate>
  <description>Дослідження Олени Гусейнової з Університету іноземних мов Ханкук підготовлено для Фонду Фрідріха Науманна й згадане в FAZ. За оцінкою, Північна Корея надала російським силам зброю, боєприпаси та війська на суму до $9,8 млрд. Це становить понад третину річної економічної потужності КНДР. Загальна вартість прямих російських поставок у відповідь оцінюється близько $1,2 млрд; південнокорейська розвідка фіксує ознаки напруги у відносинах між лідерами.</description>
</item>
<item>
  <title>США пропонують включити закупівлі Індії російської нафти до торгових переговорів — Bloomberg</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25476</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:32:25 +0000</pubDate>
  <description>За повідомленням Bloomberg, США хочуть обговорити покупки Індією російської нафти в рамках торгової угоди. У матеріалі згадується, що нафтопереробні підприємства Індії нарощують імпорт для задоволення внутрішнього попиту. Переговори між США та Індією тривають, але поки без остаточного результату. У джерелі також зазначено, що сторони намагаються пояснити індійській стороні правила торгівлі.</description>
</item>
<item>
  <title>США підняли питання індійських закупівель російської нафти під час переговорів у Нью-Делі</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25475</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:30:03 +0000</pubDate>
  <description>Американська делегація на чолі з помічником торгового представника Бренданом Лінчем порушила питання індійських закупівель російської нафти під час зустрічі в Нью-Делі, повідомили джерела Bloomberg. Таке включення зв’язків Індії з третьою країною в двосторонні торгові переговори називають незвичним. Команда американських посадовців провела одноденні переговори на початку тижня, намагаючись пом’якшити напругу після запровадження 50%-го мита США щодо Індії. У матеріалі також згадується сигнал потепління після телефонної розмови між Дональдом Трампом та прем’єр-міністром Моді.</description>
</item>
<item>
  <title>🖼 🇪🇪 Министерство обороны Эстонии:</title>
  <link>https://t.me/ShrikeNews/25474</link>
  <category>ShrikeNews</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:11:34 +0000</pubDate>
  <description>Заголовок вказує на повідомлення Міністерства оборони Естонії; у переданих даних відсутній текст повідомлення. У джерелі міститься лише посилання на пост у Telegram. Деталі змісту публікації слід перевіряти за посиланням на оригінал.</description>
</item>
<item>
<title>Міністри фінансів ЄС зустрічаються з колегами з Великої Британії, Канади та України в Копенгагені</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14303</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:29:24 +0000</pubDate>
<description>Міністри фінансів ЄС приймають колег з Великої Британії, Канади та України на неофіційній зустрічі. Зустріч проходить у Копенгагені, столиці Данії. Учасники планують обговорити, як Європа та її союзники можуть реагувати на геополітичну та економічну невизначеність, зокрема питання фінансування України.</description>
</item>
<item>
<title>АНОНСОВЕ.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1601</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:34:45 +0000</pubDate>
<description>Автор повідомив, що у понеділок надасть інформацію про переговори Уіткоффа та Ушакова і інші новини. Він пообіцяв також розписати 10 причин, чому бойові дії можуть закінчитися цього року. Автор написав, що завтра має вихідний і можливо опублікує ще одну «Баладу про дитинство» або помовчить. У дописі зазначено, що загинув його товариш Сашко, якого, за словами автора, відправив на загибель командир.</description>
</item>
<item>
<title>ТРАМП - СІ. РЕЛІЗ З РЕЗЮМЕ.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1599</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:09:08 +0000</pubDate>
<description>Відбулася телефонна розмова між лідером Китаю та Президентом США. Сторони обговорювали продаж TikTok, питання тарифів, українську кризу та Тайвань; розмова визнана продуктивною щодо продажу TikTok, частково продуктивною щодо тарифного перемир'я і української кризи та непродуктивною щодо Тайваню. За підсумками обміну думок попередньо домовилися про взаємне зниження тарифів на час подальших переговорів. Сі заявив, що не виключає можливості силового повернення Тайваню і що переговори про це не можуть тривати вічно; у свою чергу Трамп сказав, що повернення острова під контроль КНР у силовий спосіб примусить його «застосувати всю».</description>
</item>
<item>
  <title>Пост о рисках наказания и призыве к протесту из Берлина</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12926</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:46:01 +0000</pubDate>
  <description>Автор опубликовал пост 20 сентября 2025 года, в котором говорит о возможных санкциях за публикации в социальных сетях. В тексте упомянуто, что за пост в Facebook могут назначать длительные сроки лишения свободы. Сообщение содержит призыв к оптимизму и образное предложение «запускать фонарики демократии». В публикации также указано, что текст идет из Берлина и что «Катя» расскажет, как это делать.</description>
</item>
<item>
  <title>Пост о реакции избирателей — заголовок публикации</title>
  <link>https://t.me/babchenko77/12925</link>
  <category>babchenko77</category>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:28:20 +0000</pubDate>
  <description>Опубликован пост 20 сентября 2025 года с заголовком, затрагивающим тему людей, «которые тремя четвертями выбрали…». Текст публикации в исходных данных отсутствует (поле 'text' пусто). Заголовок и ссылка доступны по указанному URL. Публикация принадлежит каналу babchenko77.</description>
</item>
<item>
<title>Європейська системність проти американської хаотичності</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3957</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:33:04 +0000</pubDate>
<description>The Washington Post повідомляє, що Трамп заблокував продаж озброєнь Тайваню на 400 млн $ для використання під час перемовин із Сі. У матеріалі зазначається, що таке непартнерське ставлення адміністрації до України не є винятком і пов’язане зі світосприйняттям окремих представників Білого дому. Автори вказують, що навіть пріоритетний для частини адміністрації Тайвань потерпає через прагнення задобрювати автократів у контексті перемовин. Далі робиться порівняння з підходами Європи.</description>
</item>
<item>
<title>↩️🖼 ⌨️ Приклад, яку методичку дали командам ботоферм розносити. Можливо, на інших...</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3956</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:08:38 +0000</pubDate>
<description>Опубліковано приклад методички, яку нібито отримали команди ботоферм для розповсюдження матеріалів. Автор повідомляє, що кілька акаунтів додалися до каналу і їх навмисно не видаляли для спостереження. Ці акаунти залишили коментарі під дописом приблизно за 30 секунд; коментарі зафіксовано як згенеровані за допомогою ШІ з підлаштуванням під контекст. У дописі ставиться питання про мету проведення ботокампаній у українських джерелах.</description>
</item>
<item>
<title>↩️🎬🖼 💬 Нарешті є час трохи розібратися з паперами, тож буду по трохи виставляти...</title>
<link>https://t.me/resurgammmm/3953</link>
<category>resurgammmm</category>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:43:21 +0000</pubDate>
<description>Звіт стосується збору коштів для бійців батальйону безпілотних систем 110 ОМБр на 12 одиниць 10-дюймових FPV з батареєю 6S3P 12 000 mAh. У повідомленні вказано, що планували зібрати 210 000 грн, фактично зібрали 213 005 грн, витрачено 210 190 грн. Залишок становить 2 815 грн, і його планують перевести у наступний збір з підтвердженням переведення. У дописі також наведено посилання на соціальні мережі та заклик до підтримки.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
