<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Telegram дайджест (канально)</title>
    <link>https://magetarro.github.io/news/rss.xml</link>
    <description>Сводный Telegram-дайджест с тематическими материалами.</description>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 08:53:03 -0700</lastBuildDate>

<item>
<title>ТСК по гральному бізнесу: коротко</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14161</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:39:17 +0000</pubDate>
<description>ТСК розглядав ситуацію у гральному бізнесі та виявив кілька схем ухилення від оподаткування. Зокрема, частина операторів повертає ставки як депозити, щоб не платити податок на виграш; креативно трактують нарахування податку на прибуток; також фіксується неповне декларування обсягів, які видно за MCC-кодами. Матеріали справ передано до БЕБ та Податкової служби. Система онлайн-моніторингу ринку досі відсутня і, за повідомленням, має запрацювати повноцінно лише через рік; нелегальний ринок продовжує існувати.</description>
</item>
<item>
<title>В Україну повертається великий бізнес</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14160</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:42:17 +0000</pubDate>
<description>У повідомленні йдеться, що завдяки урядовій програмі підтримки бізнесу, скасуванню зайвих регуляцій та діджиталізації в Україну повертаються бізнесмени. Наводиться приклад повернення Тимура Міндіча. У публікації не наводяться деталі щодо масштабів повернення чи конкретних інвестицій.</description>
</item>
<item>
<title>Відсутня статистика виїзду чоловіків 18–22 років</title>
<link>https://t.me/yzheleznyak/14159</link>
<category>yzheleznyak</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 +0000</pubDate>
<description>Нардеп звертався до Держприкордонслужби з запитом, скільки чоловіків 18–22 років скористалися правом виїхати за кордон після зняття обмежень. У відповіді повідомили, що такої статистики не ведуть. Автор стверджує, що підрахунок можна зробити за датою народження, проте служба ці дані не надала.</description>
</item>
<item>
<title>Комментарии к соглашению Венгрии о поставках газа</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25225</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:39:34 +0000</pubDate>
<description>Публикация комментирует новость о 10‑летнем контракте Венгрии на поставки газа с Shell. По словам главы МИД Сийярто, поставки будут идти через чешские и немецкие газопроводы. Сообщается, что после 1 января 2025 года, когда прекратил действие контракт на транзит российского газа через Украину, Венгрия и Словакия начали получать газ через Турецкий поток и далее по Балканам. В посте отмечается, что, по утверждению автора, «дипстрайкеры СБС» поражают нефтеперерабатывающие заводы и нефтепроводы, а Турецкий поток не атаковали.</description>
</item>
<item>
<title>Венгрия заключила 10‑летний контракт с Shell на поставки газа</title>
<link>https://t.me/ShrikeNews/25224</link>
<category>ShrikeNews</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:11:24 +0000</pubDate>
<description>Венгрия подписала 10‑летний контракт на поставки газа с Shell, целью которого указана диверсификация и снижение зависимости от российских поставок. По словам министра иностранных дел Петерa Сийярто, поставки начнутся с 2026 года и будут поступать через чешские и немецкие газопроводы. Сийярто отметил, что ведутся переговоры ещё по нескольким контрактам с западными поставщиками, но их пока не объявляют. В тексте также упомянуто, что Евросоюз планирует полностью прекратить импорт российского газа к концу 2027 года.</description>
</item>
<item>
<title>ТРИ НОВИНИ ПІД ЗАХІД СОНЦЯ.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1573</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:18:38 +0000</pubDate>
<description>Автор повідомляє про прийом гостей з Європи та запрошення гостей з України. Під час зустрічі лідера КНР Сі з прем'єр-міністром Португалії Монтенегру Сі нібито закликав будувати особливі відносини між ЄС та Китаєм. Монтенегру, за словами автора, привіз пропозиції Європи щодо мирного врегулювання «української кризи», зокрема від Мерца.</description>
</item>
<item>
<title>Як буде виплутуватись з глобального цугцвангу Президент США - невідомо.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1572</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:36:16 +0000</pubDate>
<description>У дописі йдеться про невизначеність щодо прийняття Президентом США позиції Європи у переговорах із тиску на РФ. Автор очікує результати переговорів О'Саллівана з Бессентом, Лутніком та Рубіо і обіцяє надати інформацію після їхнього завершення. В дописі також зазначено, що в окремому вечірньому матеріалі автор планує висвітлити питання Китаю.</description>
</item>
<item>
<title>МАНЕВРЕНІ БОЇ ДИПЛОМАТИЧНОГО ФРОНТУ.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1571</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:36:15 +0000</pubDate>
<description>Після заяви Президента США про візит європейських лідерів до Вашингтона для узгодження позиції щодо санкцій з'явилися публічні демарші від деяких європейських лідерів. До США прибув група технічних працівників ЄК для підготовки переговорів представника ЄС з питань санкційної політики О'Саллівана з американськими відомствами. За повідомленням автора, принаймні двоє лідерів (згадується публічно Канцлер Мерц і непублічно Президент Франції) заявили, що не збираються їхати до США, а Єврокомісія повідомила, що їй нічого не відомо про майбутній візит лідерів.</description>
</item>
<item>
<title>ЯК КИТАЙ "РЯТУЄ" рф.</title>
<link>https://t.me/Mccartneyser68/1570</link>
<category>Mccartneyser68</category>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:41:19 +0000</pubDate>
<description>За даними Reuters із посиланням на митницю Китаю, торгівля між Росією та Китаєм за рік впала на 18%. У серпні закупівля Китаєм товарів у Росії скоротилася на 17,8% у річному вимірі, а поставки китайських товарів на російський ринок зменшилися на 16,4%. У підсумку за вісім місяців поточного року російсько-китайський товарообіг просів майже на 9%.</description>
</item>
<item>
  <title>↩️ 🇫🇷 Відставка уряду у Франції: що далі?</title>
  <link>https://t.me/resurgammmm/3928</link>
  <category>resurgammmm</category>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:08:35 +0000</pubDate>
  <description>Уряд прем’єра Байру подав у відставку. У матеріалі наводиться цитата прем’єра: «Я зроблю те, що треба, а не те, що від мене очікують». Президент Франції має три опції: призначити нового прем’єра, розпустити парламент або тимчасово залишити технічний уряд. У публікації зазначено, що затягування призначення нового прем’єра може посилити тиск на президента та обмежити його політичні можливості.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Горящее здание парламента Непала.</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12862</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:44:41 +0000</pubDate>
<description>В здании парламента Непала начался пожар. Ситуация зафиксирована в опубликованном сообщении. В публикации не указаны причины возгорания и данные о пострадавших.</description>
</item>
<item>
<title>🖼 Да, чуть не забыл. С прошедшим Днем, розвідка!</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12861</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:10:33 +0000</pubDate>
<description>Канал опубликовал краткое поздравление с прошедшим Днём разведки. В сообщении содержится обращение к разведке и фраза «Да, чуть не забыл». В публикации отсутствуют дополнительные детали.</description>
</item>
<item>
<title>Пожар на судне, пострадавших нет.</title>
<link>https://t.me/babchenko77/12860</link>
<category>babchenko77</category>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:03:18 +0000</pubDate>
<description>На судне возник пожар; в сообщении указывается, что никто не пострадал. Текст публикации не содержит подробностей о причинах возгорания. Дополнительная информация об ущербе не представлена.</description>
</item>
  </channel>
</rss>
